［突發］香港航空將於8月5號罷工

有香港航空從業員發出《香港航空公司員工致香港人書》，呼籲以8月5日以大罷工的方式參加各區自發組織的遊行集會。據本報記者得悉，是次港航收集到近150名員工卡表態，當中包括機師、空中服務員、後勤人員等。被問到8月5日罷工會否影響到港航航班運作，消息人士坦言當日情況「冇人能預料得到」，只希望號召更多員工罷工，促請政府回應訴求。」

#罷工罷巿罷課
#我係香港人
#我會參與8月5日全港三罷
#七區集會
#直至政府跪低

要搭了

支持

反正間公司都刻薄 索性一鋪過

廚叉快過魚刺

好波

港航！

支持真香港人.

HX 好波
好多HX 空姐FD IG Story 全部share 5/8 罷工

支持罷工

間野海航架，唔做咪做第二間囉！推！

廚叉空姐和你飛飛

推

push

竟然係HX

為咗香港，8月5號我會罷工，你呢？

HX快手過因航

!

如果150個都係機師就正

國泰呢

【一次過connect哂十八萬公務員！】一人一信支持公務罷工！最後今日！！！！

大家幫幫手

HX

機場癱瘓

支持HX

光復香港 時代革命

推！

Mk空姐今舖做到野

Respect
香港人加油

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
停止前線義士受傷被捕

推 革命無罪 造反有理！

加油

會唔會罷到cancel航班
如果會 真係好大決心

廚叉先多後生做 深黃
除左啲老細

一齊罷！

HX 員工

滿意

p

係咪應該叫藍屍罷搭香港航空, 順手收海航皮

50個都夠癱瘓成日既Operations

竟然係港航

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

遊行無罪 罷工有理
82中環
85罷工

g持

廚叉魚翅和你起雙飛 please

極力支持

就算航班delay cancel都唔怕！！
8月5齊罷工！！

好想同廚叉既兄弟姊妹和理非

支那航空都搭
係員工表態唔係公司

咁如果我咁岩8月5號要飛
咁點算369
應該無事掛
改唔改機票好

空姐

香港航空執撚咗佢啦，咁樣就係對罷工、對香港最好嘅支持

WA DIU

以後唔話佢地係MK 空姐
係真香港人

罷完應該真係執笠

HX好後生

很年輕，好香港

#罷工罷巿罷買
#我係香港人
#我8月5日參與全港三罷
#七區集會
#直至政府跪低

竟然
前排真係唔敢搭

扺因航叫因航

好波 支持

港航8成員工係香港人
一路想做香港人心目中航空公司嘅1st choice
咁就預左員工會支持罷工
連依啲都做唔到 仲叫香港航空咩

今鋪罷硬

CX你唔可以輸架

一齊罷佢老尾

[人人可做，文宣實用篇]比airdrop更有感染力！

..

感激你們！
8月5日我都會罷工，你呢？

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

空姐 we connect

勁

HK AIRLINE~

我會罷工

有無8月5個excel表

香港航空都就快倒台, 又係冇野輸

要搭廚叉了

大部分旅行都坐HX
港航員工好波

雖然嚟緊就要搭HX

Push

很年輕很香港 所以罷工

8.5航空空司職工齊罷工確實非常有效....希望其餘航空公司工會參入支持！

走在最前線

香港人加油

8月5日搭廚叉係唔係應該幫襯中資保險公司買旅遊保險，然後claim爆佢。

和妳飛

正呀喂
航空公司罷工
d人無得飛去簽約開會，d貨又送唔切
繼續多d 經濟捐失
一齊攬炒

勁呀！！！

繼續呀
愈黎愈有希望

Hx 都就執啦，加速收皮

班差佬成日搭既廉航都罷工 佢地會搭啲咩去旅行

垃圾海航

藍屍仲有邊間可以搭, 支那國際, 支那東方, 支那南方同很高興送你到世界殯儀館果間?

駛唔駛搵人入機場支援
實有班廢中廢老上唔到機係到屌哂鬼, 甚至打人

間公司大陸背景，部門高層都係大陸佬
不過其實好多香港員工都年輕，有心做，好本土，可惜太多大陸高層搞衰哂

利申 前員工

😀

P

♥️

HX空姐最靚

「沒有暴民，只有暴政」
我們誓必以一切可行方式守護香港

光復香港
時代革命

會計界朋友、同事，攜手爲香港出一分力。5/8 請假、病假、罷工。

[會計師] 5/8 工作安排 入一入黎

感動

Support

Yes

Why not?

Support!

wow support!

Gogogo

飲飲食食港豬話政治關佢事了

以後要搭廚叉

如果罷得成真係要表揚
支那公司打工都夠膽咁做

SUPPORT

Show 對波得架啦

好人一生平安，以後搭多啲

【攪珠遊擊戰】「狗多寶獎金」今日 8.2 下午6時正開彩!!!

Hx係612都sick leave到cancel左5班機
其實肯定唔止150個

HX加油
罷到飛唔到就成功了！

港航行先

星期一屋企有事，番唔到工，唔好意思！

一齊罷!一齊罷!

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

驚訝

有機會
佢哋原本已經唔夠人
宜家仲好似要用min crew飛
如果班機唔夠空姐嘅話就唔使飛
同埋佢地一定勁亂
因為佢地d pattern係勁亂

果然更年輕！更香港！

5/8 一起罷

好人一生平安

大家知道空姐機師係同路人未？
唔好再成日話人啦

8.5之後各位必須留意港航嘅職員會唔會比人抽後算賬！
因為港航係全中資公司持有！

支持！推！

不分化 不割席
光復香港 時代革命
Liberate Hong Kong, the revolution of our time

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

我正式宣佈，8月5號全港罷工！！！

RE: 【復仇閪】入來幫手清算 葉虎 南邊圍僭建

黎料

國泰空姐呢

一齊罷

多謝你地

Cx唔係唔跟呀嘛？畀人搶哂風頭啦

國泰去左邊呀

8 月5日全民罷工

邊間送去世界殯儀館

好嘢

清算無乜大不了, 好多唔夠3年就離職

走得既走晒過因航啦

we connect

順便加深海航嗰債務深坑
好波

好似係俄航 冇記錯嘅話

俄羅斯航空

罷！！

等咗好耐

我八月中出發坐第二間都強烈支持，去到都無心情玩

政府跪低，黑警跪低

Hx好波
利申85罷工 *航小員工

和你飛

HX 快過 CX

多謝廚叉，廚叉好波！
真香港人

大家加油

8月5號，全港三罷！

85我地一齊罷

有工會真好

撐

以後唔鬧MK空姐

全力支持同事響應職工盟8.5罷工呼籲

各位同事：

自政府聲稱因陳同佳台灣殺人案而推出所謂「送中條例」，引起了香港社會極大的反彈與撕裂。民間提出五大訴求，特首未有回應，只是搬出不倫不類的「壽終正寢」作為掩飾，拒絕具有法律效力的「撤回」。

特區政府的冷漠與及各政府官員拒絕正面回應，導致反送中抗爭運動持續發酵。 最令香港人遺憾的是特區政府拒絕政治問題政治了。反之， 容許鄉黑介入，促使政治問題更複雜化。 至今已對香港社會造成極大傷害。 是次的社會運動 ，不論老中青均勇敢站出來面對中共強權。面對警黑，我們見到年青人無畏無懼，但是港共鎮壓部隊裝備精良，面對催淚彈、各式準實彈、大棍，不少青年被打得頭破血流，也有不少人被捕，極可能面對牢獄之災。

站在前線的年青人已付出他們可以付出的，他們犧牲自己寶貴的青春，願意挺身站在最前方，守護香港核心價值。 我們除了以和理非式的支持外，亦是時候以真實的行動響應抗爭。向特區政府更深層次地表達對五大訴求的堅持。對警方過度暴力、白色恐怖、無理檢控說「不」。 香港人遊行集會表現冷靜、克制，卻令特區政府更放肆地踐踏香港人應有的自由。警黑合作着實令香港「東方之珠」，安全城市的美譽大受影響。

作為航空界的一份子對於香港面貌及其形象遭受的破壞十分關注及憂慮。特區政府的現狀必然會長遠影響香港航空業的穩定性危及長遠的發展。 故此，我們向業界從業員作出最懇切嘅呼籲，以積極行動去守護航空業的長遠發展。

民間社會已發出8月5日罷工的呼籲，職工盟亦正式響應了罷工呼籲。我們工會由於會章限制，未有足夠時間召開大會討論通過，不過工會絕對支持及尊重會員參加8月5日罷工的權利與自由。

基本法中清晰、明確表明工人有罷工權利及自由，工會在此呼籲公司尊重同事相關權利。工會相信現時勞資雙方應抱着同坐一條船的心態，請公司體諒不要因同事參加8月5日罷工而作出任何阻撓或秋後算賬的行動。

天佑香港！

香港空勤人員總工會、國泰航空公司空中服務員工會、港龍航空公司空勤人員協會、英航香港機艙服務員工會、香港空中服務員職業工會、芬蘭航空香港機艙服務員工會、怡中航空職工會 (排名不分先後)

2019年8月1 日

Source: Cathay Pacific Airways Flight Attendants Union FB

入黎簽一簽呀 就黎完喇！！！

點可以唔預我地

#8.5全港罷工
#回應五大訴求
#我無野講

👍👍

港航

尋晚先坐完，啲空姐空少好Nice，果然都係好人

支持 一齊罷

嘩 同行加油！

振奮人心

616呀
聽聞port咗around 250個

估你唔到

支持航空界罷工！

8月5齊罷工

機票已買 11月飛

放心罷 一起罷

想大家幫手推下post唔該曬
85三罷 荃灣賞花

唔夠空姐/空少都飛唔到的

支持呀

g 持

一定要罷 全香港人靠你地

影響到航班可以令全世界更加關注

馬會員工都響應！

[推上熱門] 全部馬會員工同我入嚟！！！

以後邊個再話人"飛雞"就屌到佢飛天
空姐~姐姐

已支持 811去台灣

藍屍口講就叻
到頭來咪又係邊間平搭邊間

我地可以迫大集團表態，
只要佢地肯表態唔反對，
市民自然會少左個包袱去罷工

一人一信 推到 大貓 今日內交代 8月5罷工 立場！！！！！

Email template:

可以開個新email send俾自己老細

Subject
Please ensure the safety of our staff on 5th August Strike

Content
Dear Management of ___________,

According to sources as diverse as newspaper headlines (see attached link below) and various discussions on Facebook and web forums, a major strike is expected on 5th August (next Monday), with large scale assembly is also expected in our area. I am worried for both public safety and public transportation logistics for the day.

According to OCCUPATIONAL SAFETY AND HEALTH ORDINANCE, CHAPTER 509, Employers should contribute to safety and health in their workplaces by:
* providing and maintaining safe access to and egress from the workplaces; and
* providing and maintaining a safe and healthy work environment

May I seek a clarification on management’s plan?

Will there be any disciplinary action if the employee decided to join the strike on 5 August 2019?

News- HK protesters call for citywide strike on August 5

收購左啦 同一條水

航空公司罷工堅有用 希望有多幾間

多謝HX出一分力
唔好睇少自己既力量
香港人要團結

琴晚CX FAU facebook po晒啦

好似之前69定616
都已經試過唔夠人用cancel flight

罷工！！！

HX咪又係因航

UO先係

係喎
HX中國野黎架喎

一二波行動好撚成功呀喂 第三波唔係唔幫到底呀
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

👌🏻

pish

藍絲仲有咩選擇呢？
國泰唔坐得 旗下港龍，快運又唔坐得
而家要罷坐埋HX

有冇得慢駛抗議？

推 多謝你地

枉我平時成日搭你

廚叉員工支持你地

kill2#
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第二波

一早都叫你哋咪撚排斥香港航空啲員工，係有啲友仔一見人中資公司就屌埋啲員工

以後唔講MK

唔好意思 希望借少少位 等大家可以知道手足既感受同俾大家既提醒

728被捕手足既心聲[代po]

收購個間係UO,唔係HX

當日應該會令好多機cancel 會搞到D機瘋狂delay
飛到嘅 可能都係外國人飛 同冇辦法唔返工嘅人
例如台灣日本韓國馬拉藉等等
香港航空其實好多都深黃 係真香港人：）
雖然之前你地覺得我地嘅硬件好垃圾
但都係公司高層嘅垃圾決定同back up 不足
但香港航空員工心繫香港❤️
如果當日要搭飛機嘅就sorry 左先啦🤗
累你地搭唔到飛機 原因係我地要一齊光復香港！
大家加油💪🏼

因航自已人出事都唔講下野？

一陣啊sir又話唔敢坐HX架喇

咁黑警咪冇airline 選擇

好感動香港人咁團結死而無憾

我想識空姐

國航 南航 東航

【新手】【文宣】8月5日罷工，你，還要默不作聲?

人工好低，扣埋MPF，機場交通費得一萬中都冇

個問題都傻傻地 對航班無影響我罷黎托？

多謝香港人嘅付出

有得周圍飛去打卡
之前有得飛澳洲紐西蘭
而家暫時仲有得飛美國

cut long hual喇，三藩市就快cut, 其他美國站都好快

國航因航都有股份唔坐得

所以咪話暫時囉

又多位同事加入

其實廚叉真係好似香港
有個海航老母騎住
死都唔放手
定時定候就響個仔度拎錢駛
啲大陸阿總又多到嘔
班班北京都有VIP

駛撚哂份糧

我賭HX CX KA UO星期一起碼有一半航班要取消

但係香港航空好似係大陸架喔

以後都唔會再搭 罷大陸野

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

唔係咁講既~
做野賺錢都係為享受姐
做到廿尾咪轉行囉~

8.5 我要罷工